港共派錢第N波，電費補貼

電費補貼下月起推出料270萬戶受惠 公屋戶免1月租

立法會財委會早前通過涉及217億元的紓困措施，包括電費補貼及為公屋租戶代繳一個月租金，政府今日宣佈，電費補貼下月起正式推出，每個合資格用戶可獲共2,000元的電費補貼，270萬個合資格住宅用戶受惠。

政府表示，下月開始政府會持續11個月，在每月首日向兩間電力公司的住宅用戶戶口注入160元的電費補貼，並在第12個月注入240元，總數共2,000元。新一輪電費補貼計劃的補貼額可與2008年、2011年、2012年及2013年相關計劃下未用的補貼餘額，以及電費紓緩計劃的紓緩金額，用作支付戶口帳單所示的電費。任何未用補貼可在同一戶口轉撥至其後月份，直至2022年12月31日或戶口結束為止。

另外，政府亦會為公屋租戶代繳下月租金，繳交一般租金的租戶將毋須交租，房委會會向所有租戶及暫准租用證持證人發出通知，說明安排，措施將惠及約75萬個房委會租戶。

上述措施屬於政府8月宣佈的支援措施，立法會財委會月初批准有關撥款。

垃圾港共嘅無恥收賣，係打動唔到我，
我廢中係到發誓，連登巴絲見證，
垃圾政府嘅補貼，我會捐相同，
甚至更多俾幫助手足嘅機構，
我會貼上嚟找數，
否則出街𥄫女俾人拉當強女女女，
行過欄杆夾啫啫，
食飯食到屎，飲水飲到尿

公屋狗又成最大嬴家

綜援廢老至係終極勝利者